台灣論壇見到呢個前線「故事」

台灣論壇見到呢個「故事」，睇到好Sad
Po埋過嚟連登

*******

黑夜的催淚煙中，手足都跑掉了，只剩我在最後。

那一幕依然不停在我眼前閃過。

那天是11月1x日，理工大學內抗爭者被圍困。警察武裝圍攻校舍，要圍捕裡面所有人並控以暴動罪名。萬計市民湧上尖沙咀街頭，誓要徒步前往理大營救。

今天我們的目的很清晰——要去poly救人 (poly： Polytechnic University，理工大學）從外反包圍黑警，打出缺口讓裡面的人能逃出來。

可是所有通往理工大學的路經已被防暴警察擋住了。海量的人數沒有感化黑警。市民一步近，就換來催淚彈連珠砲發發射，零裝備的群眾紛紛走避後退。我戴上泳鏡豬嘴逆人潮而上。今天沒人阻得了我前進的決心。

我隻身上場。因為獨行就沒有人可以阻止我上前。我不自認為勇武派，頂多是個偽勇武。如果可以選擇，我完全傾向和理非方式抗爭；和平遊行、不合作運動、佔領機場，不會受傷又能施壓，可以和平誰不想和平？

但是現在，每天都逼不得已要勇武。

煙霧散去之際，手足已組成防線。其實所謂防線，不過就是一個個穿黑色衫褲，撐傘的少年而已。大多只戴個普通游泳用的泳鏡，配以防毒口罩（豬嘴），有些甚至只戴個外科口睪，完全防不了甚麼。在直播上看到的勇猛畫面，例如用球拍擊回催淚彈，以至弓箭、丫叉攻擊，在這裡都看不到，可能因為最勇武的手足都被抓光了，又或者今日來得太突然，大家都未準備好物資就要趕上戰場。警察口中的「暴徒」、「威脅他們性命」的我們，唯一的武器就只有那些最遠只能丟20米的火魔法（汽油瓶），對比起他們無限量的催淚彈（實是化學武器）、橡膠彈、真槍實彈，到底是誰
威脅誰的性命？更遑論他們有法律包庇，可以任意拘捕，安插罪名，肆意虐待、殺害被捕人，毫無後果。

火魔法我不會擲，上前線的經驗不多，戰術更加不會。於是為自己訂下為前線搬運物資的崗位。汽油彈是最重要的戰鬥物資，於是我搬著一箱汽油彈跟在前線第4，5排左右的位置，準備隨時為魔法師們補給。(魔法師：會擲汽油彈的抗爭者)

手足們撐傘擋在身前，身體傾向前半蹲戒備。「去Poly，救手足！」口號聲響徹，代表我們的決心。手足已準備好硬闖警察防線，最前排手足大喊：「前面要衝了，後面衝不衝？」後方響起堅定的回應：「衝！」無大台之下，群眾就靠吶喊互相確認意志。幾行人一起向前行，最前排擲出火魔法築出火牆，防止警察跑過來抓人。見警察未有反應，手足拿水瓶淋熄火牆，再向前推進。

向前才推進十數米，警察突然猛射催淚彈。砰，砰，砰。著火的彈頭拉著長長的白煙從我身旁飛過，周圍瞬即煙霧瀰漫。身體每一寸外露之處都感受到刺痛。前方有幾處火光，後方手足已跑掉大半，泳鏡在煙霧中瞬間起霧，籠罩在濃煙中完全看不清周圍，只見身邊的手足都在向警察的反方向拔足狂奔。警察是不是追過來了？煙霧大到我完全看不清，也沒時間待看清楚了，只能跟著跑。我捧著一整箱的火魔法跑，不願放下，因為放下了就拿不回。捧著沉甸甸的大膠箱的我逐漸落後於人群。回頭一看，我已經是隊伍中最後那個。

「魔法師——！」我撕盡喉嚨呼喚，希望誰能來拿枝汽油彈丟出去，阻礙警察衝過來。我從未聽過自己如此恐懼的叫聲，尖聲顫抖至幾近走音。但是只剩我在最後了，沒有人在我附近能來拿。捧著箱子的我愈墮愈後，煙霧後面會不會有速龍蹼出來制服我？（速龍：專責抓捕示威者的警察，移動迅速，暴戾兇殘）不得已之下我不情願地放下箱子狂奔。幸好跑了一條街之後，警察沒有追過來。但是一整箱的火魔法沒有了。

我恨自己為什麼體能不能再好點，氣力不能再大點，如果捧著重物也能再跑快一點，我就不用丟下手足冒險買材料，冒險帶出來，再冒險躲在後巷製作的魔法。不用害自己差點被抓。

綜合一整夜的觀察和上朋友提供的資訊，大概今夜警方沒有餘力在尖沙咀抓捕，只為阻擋我們接近poly而已，所以我才不致被捕。要不然，落後在人群最後方的我，恐怕早已被拘捕，現在正在新屋嶺受毒打，甚至快將被消失於世上。想到這裡，煙霧中只剩我在最後的那一幕更顯恐怖。我害怕閉上眼，怕這一幕又於惡夢中重演。

有個評論講得幾啱 呢篇野太言情